[2020選舉] 若論「顧全大局」

假設民主派選舉名單今年由泛民、本土、素人互相協調，

直選組別嘅名單應該俾本土 + 素人佔七成，泛民新人(走左膠)佔其餘三成，

功能組別就俾其餘泛民同黃色經濟圈老闆去攻，

咁樣會唔會同時Cover到「支持泛民、支持攻功能組別」同「反對攻功能組別」兩邊人嘅光譜?

推
1/5

仲有預計贏幾多席，就派幾多張名單去選。

好處有：
1. 減少內鬥；
2. 承上，少咗內鬥就唔會搶走輿論；
3. 節省資源；
4. 承上，善用資源更集中投入至其他抗爭路線。

選舉從來唔係主線，個個當哂主線去打去鬥，好容易釀成災難，例如住限內鬥、假希望破碎、其他戰線唔夠資源唔夠人等等。

不過，前提係班泛民老屎忽肯放手，然後endorse班本土素人。
但而家選前吹風已經吹撚咗N張名單出嚟。

推
2/5

推
3/5

推
4/5